其實依家係一個好好既時機重整公司部門架構

如題,

例如我間公司主要收入來源同毛利最高既部門A, 就算受疫情影響最多都係少10%生意額.人力資源長期不足.工作量overload得好離譜.難請人,因為都幾專下. 公司收入來講A部門佔65% 員工佔全公司33%

部門B,C,D屬於極低收入部門,時常收支不平, 但老闆為左維持一個有好多部門既大公司既形象而唔打算點重組佢地. 佢地人力資源長期充沛甚至出現冗員. 收入加埋佔35%.

個問題來啦, 由於國際大公司, 總部話由於疫情影響生意,要求全球分企都要自願1個月內放數日no pay leave,直到放到7月為止. 部門A當然好唔gur,明明生意額唔算好大減低但都要no pay leave,同埋變相更加減少人力資源.

其實既然如此,點解唔趁依段時間重整其他d蝕緊or根本冇乜前景既部門,or合併部門等果d虧損部門既人工開支低翻d.

有冇讀過工商管理既可以解釋下.

唔係每一間公司既管理層都係完全理性（Entirely Rational）

我公司借疫情 一次過炒好多無大貢獻既old seafood

跟手請返d 醒目fresh grad同埋幾年工作經驗既中低層

支出少左，工作效率大增

因為影響公司員工士氣

加埋部門A 宜加咁好搵 難補第時 係BCD 變龍頭

養返部門A

management 睇野好廣好遠的

dont put all eggs in the same basket

冇咩資料好難評論，又唔知bcd部門做咩，又唔知bcd部門開左幾耐

因為老闆會睇連登,驚比佢見到,所以隱晦d

係重整既好時機，不過都要小心幾樣野
1）公司既reputation。總公司可能唔想係疫情期間俾人話裁員（例如，HSBC暫緩全球裁員）。咁restructuring但唔裁員會令難度較高
2）公平性同士氣。如果BCD team搵唔到咩錢，疫情前都無cut，可能佢既business有其他用途。如果揀team no pay/特別cut佢野，有機會帶黎其他問題。（反而要reward A team, 可以用更大比例既performance base既bonus）（而如有BCD team好得閒，有無機會可以借調A team? 我唔知你個行業，唔sure得唔得）
3）疫情間經濟特差，（其他公司既）打工仔轉工意欲好低（驚轉工站唔住腳兩面不是人又難再搵工），會令你請合適既人（例如for team A）既難度更高
4）疫情期間大部分人WFH，會令restructuring時需要既communication同planning難左
5）疫情令未來經濟狀況更難預測，隨時change完一年後又要再change

不過同意要take action，邊間公司leadership有料到，疫情完左經濟復蘇就會好明顯

B c d = it

BCD 會唔會做supportive roles?

咩你間公司姐
間公司都唔係你既
打份工幫人諗Restructure
叫你No Pay就No Pay啦
定濕尻BBA上網問功課呀